引用匿名評論 《紐時》公信力大賭注

《紐約時報》在評論專欄刊出一篇自稱為白宮高層宮員的匿名來函，做法罕見及極具風險。但該報發言人指這是「唯一可將此重要角度帶給讀者」的做法。

三名高層下決定

《紐時》專欄編輯達奧（James Dao）指，上周透過中間人收到文章，編輯們是在有信心已確認撰文者身份後，才開綠燈。除了達奧，社論版編輯貝內特（James Bennet）及出版人蘇茲貝格（A.G. Sulzberger）都有參與決定。
達奧指文章單憑內容的重要性，已足以獲刊，又形容做法雖然罕見，但並非無先例。該報今年中刊登一篇身在看守所的難民所撰之文章時，也因作者曾受非法集團威脅，無公開其身份。
有該報記者則指事件使他陷角色衝突，記者康托爾（Jodi Kantor）反問「《紐時》記者應該嘗試揭露那專欄版同事發誓要保障作者身份嗎？」
有線新聞網絡（CNN）華盛頓分社前社長、喬治華盛頓大學媒體與公共事務學院院長塞斯諾（Frank Sesno）更指無法想像《紐時》作此決定，認為「一間負責任的新聞機構不會這樣做」。他解釋若撰文者只是普通人，《紐時》的公信力將岌岌可危。
美聯社

Fake news

同CCTVB既"有分析認為"有咩分別

篇評論講咩?

呢間times已經比支拿入侵咗

呢篇文章？

匿名官員稱美國內閣曾考慮把特朗普趕下台

CCTVB尻噏冇成本，人地就用報社信譽背書。

Fake news 末日

如果侵侵之後走出黎話篇文章係佢寫會點